【軍事台】美國最新F-35A單價跌至7,800萬美元

WASHINGTON —The Pentagon and Lockheed Martin have finalized a $34 billion deal for the next three lots of F-35 Joint Strike Fighters, setting the price of an F-35A jet below $80 million.

The fresh price tag has come a year earlier than expected. The deal includes 478 F-35s for U.S. and international customers across lots 12, 13 and 14.

On average, the price per aircraft will fall about 12.8 percent across all variants from Lot 11 to Lot 14, according to the Pentagon.

“This is the first time the F-35 Joint Program Office will award a significant F-35 aircraft procurement in the same fiscal year as the congressional appropriation year,” Pentagon acquisition head Ellen Lord told reporters Tuesday.

“We will reach a unit-recurring flyaway-cost-per-aircraft target of $80 million for a U.S. Air Force F-35A price by Lot 13, which is one lot earlier than planned — a significant milestone for the department,” she added.

The F-35A conventional-takeoff-and-landing model — which is used by the U.S. Air Force and most international users — is set to decrease from a Lot 11 price of $89.2 million to $82.4 million in Lot 12; $79.2 million in Lot 13; and $77.9 million in Lot 14.

The F-35B short-takeoff-and-vertical-landing model will fall to $108 million in Lot 12, $104.8 million in Lot 13 and $101.3 million in Lot 14. The F-35C variant, which can take off and land on aircraft carriers, also decreased in price, dropping to $103.1 million in Lot 12, $98.1 million in Lot 13 and $94.4 million in Lot 14.

Lockheed will deliver 149 F-35s in Lot 12, 160 aircraft in Lot 13 and 169 for Lot 14.

Neither Lord nor Lt. Gen. Eric Fick, the Pentagon’s F-35 program executive, could explain why the size of the Lot 12 buy had dwindled from the 157 jets announced in June as part of the handshake deal to 149 jets in the definitized agreement.

However, it’s likely that the decrease is due to Turkey’s removal from the program. After the handshake agreement was announced, a source with knowledge of the deal told Defense News that it included Turkish jets to the order of about five to 10 F-35s per lot.

The Pentagon announced the contract definitization on Monday, awarding Lockheed Martin a $7 billion modification to a previous contract vehicle for the F-35. The Defense Department previously obligated funding to Lockheed through undefinitized contracts for about 255 aircraft, Fick said.

The award, which comprises some Lot 12 jets as well as Lot 13 planes added by Congress in the fiscal 2019 budget, includes 114 F-35s:

48 F-35As for the U.S. Air Force
20 F-35Bs for the U.S. Marine Corps
Nine F-35Cs for the U.S. Navy
12 F-35As for Norway
15 F-35As for Australia
Eight F-35As and two F-35Bs for Italy
Funds for obsolescent parts, software data loads, critical safety items, nonrecurring and recurring engineering, and the Joint Strike Fighter Airborne Data Emulator.
“We are still left, then with about 100 aircraft to go and about another $7 billion to go associated with the work to be done for U.S. services in accordance with the [FY20 budget],” Fick said. “We don’t have that budget yet. We can’t make that contract award for the final aircraft until such time as we have this new statutory authority to do so.”

In a statement, Lockheed’s F-35 program head hailed the progress on the aircraft’s price reduction.

“With smart acquisition strategies, strong government-industry partnership and a relentless focus on quality and cost reduction, the F-35 enterprise has successfully reduced procurement costs of the 5th generation F-35 to equal or less than 4th generation legacy aircraft,” said Greg Ulmer, Lockheed’s F-35 program vice president and general manager.

籌旗買返部

買嚟比共狗揸?

一架機無用，做導彈基地就差唔多

退出中導條約，古巴導彈危機2.0

侵侵又壓價成功 ?

黑馬時代係報價 1.1 億

F-16要8000萬
F-15要億幾

奧巴狗真好呃

可以增加產量？

都唔同用途

平過f16, 你大陸仲唔仆街今次

台灣買f16c/d 要1.25 億usd 一架

包嘅時候有唔同嘅

香港要買應該買F35C
香港得幾個機場 兩下就比人炸晒

保值
投資戰機
發達大計

香港有嘅錢夠唔夠買曬全美國既F35

F35滯空mon住個戰區

入定貨 等升

係時侯要學揸戰機

不嬲美帝國內採購價同外銷價都唔同架喇
外國同美帝軍火商買起碼貴一個double

不過個火控雷達幾多錢都抵

台灣仲要保證新

我估你應該指B

美國政府係軍事代理
7800賣比政府
政府再賣8800
中間食水

同埋台灣買係f16v好似包埋後勤維修 訓練 同彈藥

買隻艦載機做麥9
都冇艦

機師先值錢

應該夠買幾隊艦隊